（齊舉報）陝西男「翻牆」被罰 胡錫進反對

【胡：非法的帽子不能亂扣】陝西男「翻牆」被罰 胡錫進反對

#陝西 省安康市漢濱區公安局昨以〈上網有風險，男子使用「翻牆」軟件非法進行國際聯網被查處〉為題，在新浪微博通報一宗「#非法接入境外網絡」案件，「違法行為人」楊某被行政警告並罰款500元人民幣。

通報稱，公安局情報指揮中心5月17日發現有人使用「翻牆」軟件接入境外網絡，迅速鎖定並把疑犯楊某傳喚至公安機關，查實楊某去年在手機下載老王VPN、螞蟻VPN兩款軟件，建立「非法信道」進行國際聯網。

事件引起輿論關注，經常在Twitter發文的《環球時報》#胡錫進 對該處罰表示反對，稱防火牆有存在必要，人們「翻牆」也是合理，「非法的帽子不能亂扣」。

漢濱公安隨後自行刪去通報，而網民依舊熱議，有人笑稱「胡錫進怕了」，也有人追問 #外交部發言人 使用Twitter是否違法？

------------------------------
最新 📣📣《信報》+《信報月刊》訂閱優惠
了解更多：

#信報 #今日信報 #翻牆 #安康 #漢濱公安局 #Twitter